\chapter{Introduktion}
I denne opgave skal vi undersøge et Design Pattern - som ikke har været gennemgået på kurset. 
På baggrund af interesse har vi valgt \textbf{CQRS}, som er et Architectural Pattern. Ud fra opgaven, har vi undersøgt hvordan \textbf{CQRS} fungerer, og hvad der kræves for at for at implementere det, for at opfylde kravene. 

Dette er dokumenteret med denne rapport, en præsentationsvideo, et powerpoint slide, en Visual Studio Solution som beskriver CQRS \& CQRS/Event sourcing og en video demonstration af ovenstående.

\section{Arkitektonisk vs Design}
Generelt er ideen med at bruge et pattern, en idé til at løse et problem bedst muligt. Det kan være alt fra store komplekse enterprise systemer, ned til små løsninger, som skal effektiviseres. Ideen med dem alle er at få bedre overblik over løsningen, samt at løse disse problemer på en genkendelig måde.
\newline
\newline
Design patterns, bruges til at løse et gentagende problem, som kan opstå. De er derfor generelt problemløsende for udviklere, da de afhjælper med at løse komplekse problemer.
Der er mange fordele ved at bruge et sådant pattern, typisk til at lave en bedre løsning for et problem, i praktisk vil det typisk ende med en renere kodestil, som er nemmere at sætte sig ind i og forstå. Derfor er mange af disse design patterns blevet generelle at bruge, de de har vist deres fordele, når man begynder at bruge dem.
\newline
\newline
Generelt vil både Design og Arkitektoniske patterns give en ide til hvordan løsningen er, men hvor et design pattern har mere fokus på lokale problemer, vil et arkitektonisk pattern have et mere abstrakt oveblik over systemet, og ikke en nær så konkret løsning.
Et arkitektonisk pattern giver et overblik over system strukturen, typisk med software komponenter, og hvordan de snakker sammen. Et arkitektonisk pattern har derfor primært fokus på aspekter, som ydeenve, skalerbarhed, pålidelighed, testbarhed, vedligeholdese muligheder og mange flere faktorer. Derfor bliver disse designs typisk brugt i større komplekse situationer, hvor f.esk arbejdsbyrden skal deles op, eller visse regler skal følges.
\newline
\newline
Overordnet kan det forståes at Design patterns fokusere på en lokalt problem, som indgår i en overordnet struktur. Arkitektoniske patterns fokusere derimod på et mere overordnet problem, som definere en mere væsentlig del af strukturen, og kan sætte en standart for den.

\section{Termliste}
\textbf{CQRS} - Command Query Responsibility Segregation
\newline
\textbf{CQS} - Command Query Separation
\newline
\textbf{CRUD} - Create Read Update Delete
\newline
\textbf{Design Pattern} Design mønster - en til flere klasser der beskriver et generalt problem, via. en predifineret løsning. 
\newline
\textbf{Architectural Pattern} Arkitektonisk mønster - en general struktur på en overordnet problem, som har stor betydning for struktur og funktionalitet.

